香港以前係喺澳洲嘅 “sphere of influence”，大概冇乜人留意到。

作者：黃鵹

香港以前係喺澳洲嘅 “sphere of influence”，大概冇乜人留意到。八九十年代香港嘅鬼佬公務員澳洲人多過英國人，大概冇人會研究。李澤楷同 News Corp 嘅 deal，大概都冇人記得。澳洲投資、貿易對中國「脫貧」嘅「貢獻」遠遠超出美國，大概都被視為理所當然。